{
    "questions": [
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "1. 國軍現行運用的衛星通信系統，簡稱為「」?",
            "options": ["迅安系統","大成系統","寰網系統","維星系統"],
            "answer": "維星系統",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-23"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "2. 以下關於衛星通信的敘述何者正確?",
            "options": [
                "人造衛星:由人類設計建造，靠火箭送入太空之中並繞著地球運行的裝置",
                "衛星通信:利用人造衛星作中繼站，轉由有線電將訊息傳至另一站台",
                "通信衛星:是太空中專用於通信的衛星，運行於地球的低軌道上",
                "站台:在一同地點從事暫時性的通信業務"
            ],
            "answer": "人造衛星:由人類設計建造，靠火箭送入太空之中並繞著地球運行的裝置",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-1"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "3. 以下關於衛星通信的敘述何者正確?",
            "options": [
                "通信衛星:是太空中專用於通信的衛星，運行地球同步靜止軌道上",
                "站台:在一同地點從事間斷性或不持續性的通信業務",
                "人造衛星:由人類設計建造，靠火箭送入海洋之中並繞著地球運行的裝置",
                "衛星通信:利用人造衛星作中繼站，轉發有線電將訊息傳至另一站台"
            ],
            "answer": "通信衛星:是太空中專用於通信的衛星，運行地球同步靜止軌道上",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-2"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "4. 以下關於衛星通信的敘述何者正確?",
            "options": [
                "電台:再一地區從事有線電通信業務所需之一部或數部發射機或接收機",
                "網路管制電台:一座在既定網路內被指定擔任管制電訊往來的電台",
                "人造衛星:由人類設計建造，靠火箭送入海洋之中並繞著地球運行的裝置",
                "衛星通信:利用人造衛星作中繼站，轉發有線電將訊息傳至另一站台"
            ],
            "answer": "網路管制電台:一座在既定網路內被指定擔任管制電訊往來的電台",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-3"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "5. 以下關於通信衛星的敘述何者錯誤?",
            "options": [
                "係利用發射機接收訊號，予以放大供地面站台間通信的人造衛星",
                "環繞地球軌道運行，可提供轉播通信站台間訊號的人造衛星",
                "通信衛星可分為主動式負責電台間的接收、再生及在傳送訊號",
                "通信衛星可分為被動式負責反射各通信站台間的通信訊號"
            ],
            "answer": "係利用發射機接收訊號，予以放大供地面站台間通信的人造衛星",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-1"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "6. 衛星通信系統的基本構造組成，下列敘述何者正確?",
            "options": ["衛星","網路傳真機","地面站台","電監控設備"],
            "answer": "地面站台",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-3"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "7. 衛星通信系統的網型態可概分之型態，下列何者正確?",
            "options": ["星狀型態","樹狀型態","X行型態","不規則狀型態"],
            "answer": "星狀型態",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-3"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "8. 衛星通信系統之多工方式，下列何者錯誤?",
            "options": ["預先分配","隨機多工","按需分配","臨時分配"],
            "answer": "臨時分配",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-4"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "9. 衛星通信系統之預先分配和按需分配細分，下列何者錯誤?",
            "options": ["分頻多工","分時多工","分碼多工","隨機多工"],
            "answer": "隨機多工",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-4"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "10. 衛星通信系統之隨機多工可細分為那些?",
            "options": ["分頻多工","Slot-ALOHA","分碼多工","分時多工"],
            "answer": "Slot-ALOHA",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-4"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "11. 以下關於預先多工和按需分配的敘述何者正確?",
            "options": [
                "分頻多工的網路FDM是通信衛星最晚使用的多工管理方式",
                "主要是以頻率分配的區隔，但無法對每一用戶均指定一個固定的頻段使用",
                "頻段與頻段之間以保護頻帶作為間隔",
                "保護頻帶的作用是使用戶共用轉頻器遭受干擾"
            ],
            "answer": "頻段與頻段之間以保護頻帶作為間隔",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-4"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "12. 以下關於分時多工網路TDM的敘述何者錯誤?",
            "options": [
                "主要運用在低容量傳輸衛星通信的多工網路管理",
                "主要是以時間分配來達到多工的目的",
                "對每一用戶均指定一個固定的的時槽使用",
                "時槽與時槽之間以保護時槽作為間隔"
            ],
            "answer": "主要運用在低容量傳輸衛星通信的多工網路管理",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-4"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "13. 以下關於隨機多工的敘述何者正確?",
            "options": [
                "隨機多工ALOHA若發生碰撞時以機率P再傳送訊框",
                "隨機多工ALOHA若非碰撞則不需閒置時間就能再次傳送訊息",
                "隨機多工Slot-ALOHA在每個時槽開始時傳送，並在結束時開始時傳送",
                "隨機多工Slot-ALOHA若碰裝以P機率重送訊息，不可能因碰撞而浪費"
            ],
            "answer": "隨機多工ALOHA若發生碰撞時以機率P再傳送訊框",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-6"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "14. 以下關於衛星通信特性的敘述何者錯誤?",
            "options": [
                "通信容量大、頻寬廣、品質好",
                "地面上的微波通信一般約為100公里設置一中繼站",
                "不受天然災害影響，較易克服地形障礙",
                "具有高度的機動性與彈性解能配合各類型的載具"
            ],
            "answer": "地面上的微波通信一般約為100公里設置一中繼站",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-8"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "15. 以下關於我衛星通信特性的限制敘述何者錯誤?",
            "options": [
                "通信內容易被敵偵測與接收",
                "訊號具延遲性",
                "易受天候影響",
                "不必有良好的電源設施"
            ],
            "answer": "不必有良好的電源設施",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-9"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "16. 以下關於我衛星通信特性的限制敘述何者錯誤?",
            "options": [
                "固定的運行軌道易被敵干擾",
                "沒有完全的衛星主控權",
                "必須有良好的電源設施",
                "不易受天候影響"
            ],
            "answer": "不易受天候影響",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-10"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "17. 何者關於人造衛星之衛星本體組成何者錯誤?",
            "options": ["結構體","熱控系統","噴進系統","引擎系統"],
            "answer": "引擎系統",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-12"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "18. 何者關於人造衛星之衛星本體組成何者錯誤?",
            "options": ["姿態控制系統","電力系統","遙測追蹤及指揮系統","攝影系統"],
            "answer": "攝影系統",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-12"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "19. 有關人造衛星之飛行條件滿足的條件?",
            "options": ["高度","寬度","質量","大小"],
            "answer": "高度",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-16"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "20. 以下關於各種飛行速度何者正確?",
            "options": [
                "第二宇宙速度，飛行目的為環繞地球速度",
                "第二宇宙速度，飛行目的為脫離地球重力速度",
                "第三宇宙速度，飛行目的為脫離地球重力速度",
                "第四宇宙速度，飛行目的為脫離太陽重力速度"
            ],
            "answer": "第二宇宙速度，飛行目的為脫離地球重力速度",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-17"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "21. 以下關於各種飛行速度何者正確?",
            "options": [
                "第四宇宙速度，飛行目的為脫離太陽重力速度",
                "第四宇宙速度，飛行目的為脫離銀河重力速度",
                "第一宇宙速度，飛行目的為環繞月球速度",
                "第二宇宙速度，飛行目的為脫離太陽重力速度"
            ],
            "answer": "第四宇宙速度，飛行目的為脫離銀河重力速度",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-17"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "22. 人造衛星依據之分類，下列何者錯誤?",
            "options": ["繞行軌道","衛星重量","酬載用途","飛行速度"],
            "answer": "飛行速度",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-18"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "23. 衛星軌道依形狀之區分，下列何者正確?",
            "options": ["Y形軌道","橢圓形軌道","三角形軌道","X形軌道"],
            "answer": "橢圓形軌道",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-20"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "24. 衛星依軌道高度區分，下列何者錯誤?",
            "options": ["低軌道","中軌道","高軌道","極高軌道"],
            "answer": "極高軌道",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-21"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "25. 以下關於低軌道的敘述何者錯誤?",
            "options": [
                "又稱為低地軌道",
                "一般高度在2000公里以下不能低於300公里",
                "繞行地球一周約為2~4小時",
                "在近地軌道上的仁和物體能然會因自由落體的效應而感受失重狀態"
            ],
            "answer": "在近地軌道上的仁和物體能然會因自由落體的效應而感受失重狀態",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-21"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "26. 以下關於中軌道的敘述何者錯誤?",
            "options": [
                "位於近地軌道2000公里至地球同度靜止軌道36000公里之間",
                "掃行地球一周的時間約為4~12小時",
                "運行於中軌道的衛星大都是高衛星",
                "部分跨越南北極的通信衛星也使用地球軌道"
            ],
            "answer": "運行於中軌道的衛星大都是高衛星",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-21"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "27. 以下關於衛星角度之分類，下列何者錯誤?",
            "options": ["赤道軌道","極軌道","傾斜軌道","高軌道"],
            "answer": "高軌道",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-24"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "28. 以下關於各種軌道的敘述何者錯誤?",
            "options": [
                "赤道軌道:人造軌道的衛星平面與赤道之間的夾角為0或180度",
                "極軌道:人造衛星的軌道平面與赤道平面間的夾角為90度",
                "傾斜軌道:人造衛星的軌道平面與赤道平面間的夾角介於1~89度之間",
                "赤道軌道:人造軌道的衛星平面與赤道之間的夾角為00或180度"
            ],
            "answer": "赤道軌道:人造軌道的衛星平面與赤道之間的夾角為00或180度",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-24"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "29. 衛星軌道依軌道同步參數區分，下列何者正確?",
            "options": ["地球靜止軌道","月亮同步軌道","地球低速軌道","宇宙第一軌道"],
            "answer": "地球靜止軌道",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-25"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "30. 以下關於地球同步軌道的敘述何者為非?",
            "options": [
                "軌道形狀為圓形",
                "運動週期與地球自轉週期相同",
                "通信衛星大都採用地球同步靜止軌道，也被稱為克拉克軌道",
                "距離地球高度約為30000公里"
            ],
            "answer": "距離地球高度約為30000公里",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-25"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "31. 依人造衛星的重量區分，下列何者錯誤?",
            "options": ["小型衛星","中型衛星","大型衛星","超大型衛星"],
            "answer": "超大型衛星",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-27"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "32. 依人造衛星的重量區分，下列何者錯誤?",
            "options": ["巨型衛星","迷你衛星","微衛星","納米衛星"],
            "answer": "巨型衛星",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-27"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "33. 依人造衛星的重量區分，下列何者正確?",
            "options": ["納美衛星","皮米衛星","奈米衛星","皮克衛星"],
            "answer": "皮米衛星",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-28"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "34. 人造衛星的酬載用途可區分，下列何者錯誤?",
            "options": ["科學衛星","資源衛星","氣象衛星","消防衛星"],
            "answer": "消防衛星",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-28"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "35. 人造衛星的酬載用途之區分，下列何者錯誤?",
            "options": ["通信衛星","軍事衛星","能源衛星","組合衛星"],
            "answer": "組合衛星",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-28"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "36. 人造衛星的酬載用途之區分，下列何者錯正確?",
            "options": ["組合衛星","太空站","金剛衛星","消防衛星"],
            "answer": "太空站",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-28"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "37. 依照各個衛星的功用何者錯誤?",
            "options": [
                "科學衛星:能克服大氣層的限制，提供在地球上所得不到的太空資料",
                "資源衛星:能預報森林火災、估計農作物產量",
                "氣象衛星:可測量地表和大氣溫度，紀錄風速和雲的移動",
                "導航衛星:飛行器不能藉由衛星的訊號來計算自己的位置、高度、速度"
            ],
            "answer": "導航衛星:飛行器不能藉由衛星的訊號來計算自己的位置、高度、速度",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-30"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "38. 依照各個衛星的功用何者錯誤?",
            "options": [
                "導航衛星:飛行器能藉由衛星的訊號來計算自己的位置、高度、速度",
                "通信衛星:為長距離通信的中繼站，能克服地表上的障礙",
                "軍事衛星:利用強大的照相功能提供軍事情資",
                "能源衛星:不能為提供地球或太空船照明或電力能源的人造衛星"
            ],
            "answer": "能源衛星:不能為提供地球或太空船照明或電力能源的人造衛星",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-31"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "39. 以下關於地球同步軌道的敘述何者為非?",
            "options": [
                "軌道形狀為圓形",
                "運動週期與地球自轉週期相同",
                "通信衛星大都採用地球同步靜止軌道，也被稱為克拉克軌道",
                "距離地球高度約為30000公里"
            ],
            "answer": "距離地球高度約為30000公里",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-25"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "40. 依照各個衛星的功用何者錯誤?",
            "options": [
                "能源衛星:為提供地球或太空船照明或電力能源的人造衛星",
                "太空站:長期之太空實驗室、星際旅行之中繼站",
                "軍事衛星:利用強大的照相功能提供軍事情資",
                "通信衛星:為短距離通信的中繼站，能克服地表上的障礙"
            ],
            "answer": "通信衛星:為短距離通信的中繼站，能克服地表上的障礙",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-31"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "41. 以下關於衛星在軍事上的運用何者錯誤?",
            "options": ["軍事偵察衛星","定位導向衛星","反輻射衛星","反衛星武器"],
            "answer": "反輻射衛星",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-32"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "42. 以下關於衛星在軍事上的運用何者錯誤?",
            "options": [
                "軍事偵察衛星:將偵測裝置置於人造衛星來偵查蒐集情報並傳送回去",
                "定位導向衛星:可為陸海空的各類武器提供精確的位置、速度和時間訊息",
                "戰術通信衛星:具有語音保密、高速度數據通信及圖形傳輸",
                "反衛星武器:無法用於打擊、破壞敵衛星的一種空間武器"
            ],
            "answer": "反衛星武器:無法用於打擊、破壞敵衛星的一種空間武器",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-32"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "43. 通信衛星之要素，下列敘述何者錯誤?",
            "options": ["轉頻器","通信天線","通信頻率","通信功率放大器"],
            "answer": "通信功率放大器",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-33"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "44. 以下關於各通信衛星的要素何者錯誤?",
            "options": [
                "轉頻器:將地面站送上來的鏈電磁波，接收並放大轉換成下鏈電磁波發射出去",
                "通信天線:屬於定向的通信用微波天線，天線增益高，輻射功率大",
                "通信頻率可分為上鏈頻率和下鏈頻率",
                "天線增益和其工作頻率成反比與波束寬度成正比"
            ],
            "answer": "天線增益和其工作頻率成反比與波束寬度成正比",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-33"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "45. 通信衛星之訊號覆蓋範圍，下列何者錯誤?",
            "options": ["全球波束","區域波束","點波束","涵蓋波束"],
            "answer": "涵蓋波束",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-34"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "46. 地面站台之組成包含之次系統，下列何者錯誤?",
            "options": ["天線系統","射頻系統","基地系統","中頻系統"],
            "answer": "基地系統",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-35"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "47. 地面站台之組成包含之次系統，下列何者錯誤?",
            "options": ["基頻系統","音響系統","電源系統","網管系統"],
            "answer": "音響系統",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-35"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "48. 地面站台之組成系統，下列何者錯誤?",
            "options": ["馬達系統","射頻系統","中頻系統","天線系統"],
            "answer": "馬達系統",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-35"
        },
        {
            "type": "single_choice",
            "question": "49. 地面站台之組成系統，下列何者錯誤?",
            "options": ["基頻系統","網管系統","電源系統","音控系統"],
            "answer": "音控系統",
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-35"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "1. 國軍第二代運用的衛星系統，專案簡稱為「」、 通信衛星名稱為「」?",
            "options": ["維星系統","中新二號ST-2","無線系統","福衛五號FT-5"],
            "answer": ["維星系統","中新二號ST-2"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-23"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "2. 陸軍衛星通信系統配置規劃地面站台，下列敘述何者正確?",
            "options": ["車載網管主台","固定終端","車載終端","固定網管主台"],
            "answer": ["車載網管主台","固定終端","車載終端"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-23"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "3. 有關衛星行動電話通信系統，下列敘述何者正確?",
            "options": [
                "其運用頻段受聯合國救難組織及國際公約保護。",
                "能有效支援各種救災、救難任務。",
                "可克服地障極惡劣地形。",
                "可延伸通信距離。"
            ],
            "answer": [
                "其運用頻段受聯合國救難組織及國際公約保護。",
                "能有效支援各種救災、救難任務。",
                "可克服地障極惡劣地形。",
                "可延伸通信距離。"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-23"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "4. 有關海事衛星敘述，下列何者正確?",
            "options": [
                "本軍配置旅級及特戰單位使用的衛星電話為「探險家 500型」。",
                "所使用之衛星為海事衛星四號Inmarsat-4衛星。",
                "初期僅供海上救難使用。",
                "本軍配置營級及連級單位使用的衛星電話為「探險家 500型」。"
            ],
            "answer": [
                "本軍配置旅級及特戰單位使用的衛星電話為「探險家 500型」。",
                "所使用之衛星為海事衛星四號Inmarsat-4衛星。",
                "初期僅供海上救難使用。"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-23"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "5. 有關多路載波(MCPC)電路申請時機，下列敘述何者正確?",
            "options": [
                "緊急機動通信支援。",
                "指揮所通信中心開設。",
                "年度重大戰(演)訓機動通信支援。",
                "平時衛星通信系統通聯測試。"
            ],
            "answer": [
                "緊急機動通信支援。",
                "指揮所通信中心開設。",
                "年度重大戰(演)訓機動通信支援。",
                "平時衛星通信系統通聯測試。"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-25"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "6. 以下關於衛星通信的敘述何者正確?",
            "options": [
                "人造衛星:由人類設計建造，靠火箭送入太空之中並繞著地球運行的裝置",
                "衛星通信:利用人造衛星作中繼站，轉發無線線電將訊息傳至另一站台",
                "通信衛星:是太空中專用於通信的衛星，運行於地球的低軌道上",
                "站台:在一同地點從事暫時性的通信業務"
            ],
            "answer": [
                "人造衛星:由人類設計建造，靠火箭送入太空之中並繞著地球運行的裝置",
                "衛星通信:利用人造衛星作中繼站，轉發無線線電將訊息傳至另一站台"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-1"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "7. 以下關於衛星通信的敘述何者正確?",
            "options": [
                "通信衛星:是太空中專用於通信的衛星，運行地球同步靜止軌道上",
                "站台:在一同地點從事永久性或持續性的通信業務",
                "人造衛星:由人類設計建造，靠火箭送入海洋之中並繞著地球運行的裝置",
                "衛星通信:利用人造衛星作中繼站，轉發有線電將訊息傳至另一站台"
            ],
            "answer": [
                "通信衛星:是太空中專用於通信的衛星，運行地球同步靜止軌道上",
                "站台:在一同地點從事永久性或持續性的通信業務"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-2"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "8. 以下關於衛星通信的敘述何者正確?",
            "options": [
                "電台:再一地區從事無線電通信業務所需之一部或數部發射機或接收機",
                "網路管制電台:一座在既定網路內被指定擔任管制電訊往來的電台",
                "人造衛星:由人類設計建造，靠火箭送入海洋之中並繞著地球運行的裝置",
                "衛星通信:利用人造衛星作中繼站，轉發有線電將訊息傳至另一站台"
            ],
            "answer": [
                "電台:再一地區從事無線電通信業務所需之一部或數部發射機或接收機",
                "網路管制電台:一座在既定網路內被指定擔任管制電訊往來的電台"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-3"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "9. 以下關於通信衛星的敘述何者正確?",
            "options": [
                "係利用發射機接收訊號，予以放大供地面站台間通信的人造衛星",
                "環繞地球軌道運行，可提供轉播通信站台間訊號的人造衛星",
                "通信衛星可分為主動式負責電台間的接收、再生及在傳送訊號",
                "通信衛星可分為被動式負責反射各通信站台間的通信訊號"
            ],
            "answer": [
                "環繞地球軌道運行，可提供轉播通信站台間訊號的人造衛星",
                "通信衛星可分為主動式負責電台間的接收、再生及在傳送訊號",
                "通信衛星可分為被動式負責反射各通信站台間的通信訊號"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-1"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "10. 衛星通信系統的基本構造有哪些所組成?",
            "options": ["人造衛星","地面站台","網路傳真機","電監控設備"],
            "answer": ["人造衛星","地面站台"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-3"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "11. 衛星通信系統的網型態可概分為哪些型態?",
            "options": ["星狀型態","網狀型態","X行型態","不規則狀型態"],
            "answer": ["星狀型態","網狀型態"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-3"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "12. 衛星通信系統之多工方式可分為那些?",
            "options": ["預先分配","隨機多工","按需分配","臨時分配"],
            "answer": ["預先分配","隨機多工","按需分配"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-4"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "13. 衛星通信系統之預先分配和按需分配可細分為那些?",
            "options": ["分頻多工","分時多工","分碼多工","隨機多工"],
            "answer": ["分頻多工","分時多工","分碼多工"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-4"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "14. 衛星通信系統之隨機多工可細分為那些?",
            "options": ["ALOHA","Slot-ALOHA","分碼多工","分時多工"],
            "answer": ["ALOHA","Slot-ALOHA"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-4"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "15. 以下關於預先多工和按需分配的敘述何者正確?",
            "options": [
                "分頻多工的網路FDMA是通信衛星最晚使用的多工管理方式",
                "主要是以頻率分配的區隔，但無法對每一用戶均指定一個固定的頻段使用",
                "頻段與頻段之間以保護頻帶作為間隔",
                "保護頻帶的作用是避免用戶共用轉頻器的干擾"
            ],
            "answer": [
                "頻段與頻段之間以保護頻帶作為間隔",
                "保護頻帶的作用是避免用戶共用轉頻器的干擾"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-4"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "16. 以下關於分時多工網路TDMA的敘述何者正確?",
            "options": [
                "主要運用在低容量傳輸衛星通信的多工網路管理",
                "主要是以時間分配來達到多工的目的",
                "對每一用戶均指定一個固定的的時槽使用",
                "時槽與時槽之間以保護時槽作為間隔"
            ],
            "answer": [
                "主要是以時間分配來達到多工的目的",
                "對每一用戶均指定一個固定的的時槽使用",
                "時槽與時槽之間以保護時槽作為間隔"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-4"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "17. 以下關於隨機多工的敘述何者正確?",
            "options": [
                "隨機多工ALOHA若發生碰撞時以機率P再傳送訊框",
                "隨機多工ALOHA若非碰撞則不需閒置時間就能再次傳送訊息",
                "隨機多工Slot-ALOHA在每個時槽開始時傳送，並在結束時偵測碰撞",
                "隨機多工Slot-ALOHA若碰裝以P機率重送訊息，不可能因碰撞而浪費"
            ],
            "answer": [
                "隨機多工ALOHA若發生碰撞時以機率P再傳送訊框",
                "隨機多工Slot-ALOHA在每個時槽開始時傳送，並在結束時偵測碰撞"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-6"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "18. 以下關於衛星通信特性的敘述何者正確?",
            "options": [
                "通信容量大、頻寬廣、品質好",
                "地面上的微波通信一般約為100公里設置一中繼站",
                "不受天然災害影響，較易克服地形障礙",
                "具有高度的機動性與彈性解能配合各類型的載具"
            ],
            "answer": [
                "通信容量大、頻寬廣、品質好",
                "不受天然災害影響，較易克服地形障礙",
                "具有高度的機動性與彈性解能配合各類型的載具"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-8"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "19. 以下關於我衛星通信特性的限制敘述何者正確?",
            "options": [
                "通信內容易被敵偵測與接收",
                "訊號具延遲性",
                "易受天候影",
                "不必有良好的電源設施"
            ],
            "answer": [
                "通信內容易被敵偵測與接收",
                "訊號具延遲性",
                "易受天候影"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-9"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "20. 以下關於我衛星通信特性的限制敘述何者正確?",
            "options": [
                "固定的運行軌道易被敵干擾",
                "沒有完全的衛星主控權",
                "必須有良好的電源設施",
                "不易受天候影響"
            ],
            "answer": [
                "固定的運行軌道易被敵干擾",
                "沒有完全的衛星主控權",
                "必須有良好的電源設施"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-10"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "21. 何者關於人造衛星之衛星本體組成何者正確?",
            "options": ["結構體","熱控系統","噴進系統","引擎系統"],
            "answer": ["結構體","熱控系統","噴進系統"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-12"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "22. 何者關於人造衛星之衛星本體組成何者正確?",
            "options": ["姿態控制系統","電力系統","遙測追蹤及指揮系統","攝影系統"],
            "answer": ["姿態控制系統","電力系統","遙測追蹤及指揮系統"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-12"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "23. 有關人造衛星之飛行條件滿足的條件?",
            "options": ["高度","速度","質量","大小"],
            "answer": ["高度","速度"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-16"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "24. 以下關於各種飛行速度何者正確?",
            "options": [
                "第一宇宙速度，飛行目的為環繞地球速度",
                "第二宇宙速度，飛行目的為脫離地球重力速度",
                "第三宇宙速度，飛行目的為脫離地球重力速度",
                "第四宇宙速度，飛行目的為脫離太陽重力速度"
            ],
            "answer": [
                "第一宇宙速度，飛行目的為環繞地球速度",
                "第二宇宙速度，飛行目的為脫離地球重力速度"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-17"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "25. 以下關於各種飛行速度何者正確?",
            "options": [
                "第三宇宙速度，飛行目的為脫離太陽重力速度",
                "第四宇宙速度，飛行目的為脫離銀河重力速度",
                "第一宇宙速度，飛行目的為環繞月球速度",
                "第二宇宙速度，飛行目的為脫離太陽重力速度"
            ],
            "answer": [
                "第三宇宙速度，飛行目的為脫離太陽重力速度",
                "第四宇宙速度，飛行目的為脫離銀河重力速度"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-17"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "26. 人造衛星依那些依據分類?",
            "options": ["繞行軌道","衛星重量","酬載用途","飛行速度"],
            "answer": ["繞行軌道","衛星重量","酬載用途"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-18"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "27. 衛星軌道形狀區分可分為哪機種?",
            "options": ["圓形軌道","橢圓形軌道","三角形軌道","X形軌道"],
            "answer": ["圓形軌道","橢圓形軌道"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-20"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "28. 衛星依軌道高度可區分為那些?",
            "options": ["低軌道","中軌道","高軌道","極高軌道"],
            "answer": ["低軌道","中軌道","高軌道"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-21"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "29. 以下關於低軌道的敘述何者正確?",
            "options": [
                "又稱為低地軌道",
                "一般高度在2000公里以下不能低於300公里",
                "繞行地球一周約為2~4小時",
                "在近地軌道上的仁和物體能然會因自由落體的效應而感受失重狀態"
            ],
            "answer": [
                "又稱為低地軌道",
                "一般高度在2000公里以下不能低於300公里",
                "繞行地球一周約為2~4小時"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-21"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "30. 以下關於中軌道的敘述何者正確?",
            "options": [
                "位於近地軌道2000公里至地球同度靜止軌道36000公里之間",
                "掃行地球一周的時間約為4~12小時",
                "運行於中軌道的衛星大都是高衛星",
                "部分跨越南北極的通信衛星也使用地球軌道"
            ],
            "answer": [
                "位於近地軌道2000公里至地球同度靜止軌道36000公里之間",
                "掃行地球一周的時間約為4~12小時",
                "部分跨越南北極的通信衛星也使用地球軌道"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-21"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "31. 以下關於衛星角度分類可非為哪幾種?",
            "options": ["赤道軌道","極軌道","傾斜軌道","高軌道"],
            "answer": ["赤道軌道","極軌道","傾斜軌道"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-24"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "32. 以下關於各種軌道的敘述何者正確?",
            "options": [
                "赤道軌道:人造軌道的衛星平面與赤道之間的夾角為0或180度",
                "極軌道:人造衛星的軌道平面與赤道平面間的夾角為90度",
                "傾斜軌道:人造衛星的軌道平面與赤道平面間的夾角介於1~89度之間",
                "赤道軌道:人造軌道的衛星平面與赤道之間的夾角為00或180度"
            ],
            "answer": [
                "赤道軌道:人造軌道的衛星平面與赤道之間的夾角為0或180度",
                "極軌道:人造衛星的軌道平面與赤道平面間的夾角為90度",
                "傾斜軌道:人造衛星的軌道平面與赤道平面間的夾角介於1~89度之間"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-24"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "33. 衛星軌道依軌道同步參數區分為那些?",
            "options": ["地球靜止軌道","太陽同步軌道","地球低速軌道","宇宙第一軌道"],
            "answer": ["地球靜止軌道","太陽同步軌道"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-25"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "34. 以下關於地球同步軌道的敘述何者正確?",
            "options": [
                "軌道形狀為圓形",
                "運動週期與地球自轉週期相同",
                "通信衛星大都採用地球同步靜止軌道，也被稱為克拉克軌道",
                "距離地球高度約為30000公里"
            ],
            "answer": [
                "軌道形狀為圓形",
                "運動週期與地球自轉週期相同",
                "通信衛星大都採用地球同步靜止軌道，也被稱為克拉克軌道"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-25"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "35. 以下關於地球同步軌道的敘述何者正確?",
            "options": [
                "又被稱為近極地太陽同步衛星",
                "此軌道多用於對地觀察衛星，軌道離地球約500~1000公里",
                "繞行於此跪道的衛星也被稱為太陽同步衛星",
                "此軌道平面與赤道平面的夾角約60度"
            ],
            "answer": [
                "又被稱為近極地太陽同步衛星",
                "此軌道多用於對地觀察衛星，軌道離地球約500~1000公里",
                "繞行於此跪道的衛星也被稱為太陽同步衛星"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-26"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "36. 依人造衛星的重量區分為那些?",
            "options": ["小型衛星","中型衛星","大型衛星","超大型衛星"],
            "answer": ["小型衛星","中型衛星","大型衛星"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-27"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "37. 依人造衛星的重量區分為那些?",
            "options": ["巨型衛星","迷你衛星","微衛星","納米衛星"],
            "answer": ["迷你衛星","微衛星","納米衛星"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-27"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "38. 依人造衛星的重量區分為那些?",
            "options": ["納美衛星","皮米衛星","分米衛星","皮克衛星"],
            "answer": ["皮米衛星","分米衛星"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-28"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "39. 人造衛星的酬載用途可區分為那些?",
            "options": ["科學衛星","資源衛星","氣象衛星","消防衛星"],
            "answer": ["科學衛星","資源衛星","氣象衛星"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-28"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "40. 人造衛星的酬載用途可區分為那些?",
            "options": ["導航衛星","太空站","金剛衛星","消防衛星"],
            "answer": ["導航衛星","太空站"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-28"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "41. 人造衛星的酬載用途可區分為那些?",
            "options": ["通信衛星","軍事衛星","能源衛星","組合衛星"],
            "answer": ["通信衛星","軍事衛星","能源衛星"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-28"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "42. 依照各個衛星的功用何者正確?",
            "options": [
                "科學衛星:能克服大氣層的限制，提供在地球上所得不到的太空資料",
                "科學衛星:能克服大氣層的限制，提供在地球上所得不到的太空資料.",
                "氣象衛星:可測量地表和大氣溫度，紀錄風速和雲的移動",
                "導航衛星:飛行器不能藉由衛星的訊號來計算自己的位置、高度、速度"
            ],
            "answer": [
                "科學衛星:能克服大氣層的限制，提供在地球上所得不到的太空資料",
                "科學衛星:能克服大氣層的限制，提供在地球上所得不到的太空資料.",
                "氣象衛星:可測量地表和大氣溫度，紀錄風速和雲的移動"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-30"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "43. 依照各個衛星的功用何者正確?",
            "options": [
                "能源衛星:為提供地球或太空船照明或電力能源的人造衛星",
                "太空站:長期之太空實驗室、星際旅行之中繼站",
                "軍事衛星:利用強大的照相功能提供軍事情資",
                "通信衛星:為短距離通信的中繼站，能克服地表上的障礙"
            ],
            "answer": [
                "能源衛星:為提供地球或太空船照明或電力能源的人造衛星",
                "太空站:長期之太空實驗室、星際旅行之中繼站",
                "軍事衛星:利用強大的照相功能提供軍事情資"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-31"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "44. 下列哪些是車載終端油壓角柱的操作內容?",
            "options": ["開啟冷氣電源開關","開啟油壓角柱電源開關","開啟馬達電源開關","開啟控制器電源開關"],
            "answer": ["開啟油壓角柱電源開關","開啟馬達電源開關","開啟控制器電源開關"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-36"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "45. 全球定位系統(GPS)可提供哪些資料?",
            "options": ["經度","緯度","距海平面的高度","溫度"],
            "answer": ["經度","緯度","距海平面的高度"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-37"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "46. 請問在多工器硬體中的下列哪些卡片，為本軍多工器可使用的。",
            "options": ["數位/類比語音卡片","通用輸出入卡片","乙太網路卡片","E&M語音卡片"],
            "answer": ["數位/類比語音卡片","通用輸出入卡片","乙太網路卡片","E&M語音卡片"],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-38"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "47. CDMA調複機的功用為何?",
            "options": [
                "具備T1專線高速傳輸功能",
                "係配合網路管理系統運作所需之必要裝備",
                "負責展頻調變與解調",
                "站台電路申請與釋回等工作"
            ],
            "answer": [
                "係配合網路管理系統運作所需之必要裝備",
                "負責展頻調變與解調",
                "站台電路申請與釋回等工作"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-39"
        },
        {
            "type": "multiple_choice",
            "question": "48. MCPC調複機的功用為何?",
            "options": [
                "具備T1專線高速傳輸功能",
                "負責展頻調變與解調",
                "透過乙太網路溝通網管訊息",
                "配合多工器之銜接與處理"
            ],
            "answer": [
                "具備T1專線高速傳輸功能",
                "配合多工器之銜接與處理"
            ],
            "reference": "陸軍衛星裝備操作手冊P1-40"
        }
    ]
}
